%---------------------------------- 
\section{Funktionsweise}
%---------------------------------- 
XSS beruht darauf, dass ein Skript beim Aufruf einer 
Website ausgeführt wird, dass nicht ursprünglich vom 
Websitebetreiber stammt. Du Funktionsweise, wie die 
Ausführung des Skripts hervorgerufen werden kann, ist vielfältig.
Das Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik 
klassifiziert diese unterschiedlichen Funktionsweisen in 3 Bereiche.
%---------------------------------- 
\subsection{Persistent}
%---------------------------------- 
Beim persistenten XSS wird das Script durch den Angreifer auf einen Webserver
übertragen und dort persistiert. Durch diese dauerhafte Speicherung des Schadcodes 
wird das Script bei jedem Seitenaufruf direkt von dem Webserver an die Clients 
ausgeliefert. Ein gutes Beispiel hierfür ist das Übertragen von Schadcode in Foren. 
Durch das Einbinden von Scripten in Kommentare, wird dieses auf den Server übertragen 
von dort an jeden Leser wieder ausgeliefert. Es Bedarf also keiner aktiven Tätigkeit 
durch den Anwender mit Ausnahme des Besuchs der vermeintlich sicheren Seite.
%---------------------------------- 
\subsection{Reflektiert}
%---------------------------------- 
Das reflektierte XSS nutzt die Manipulation von GET-Paramtern, um das Script zur
Ausführung zu bringen. Der GET-Paramater wird um Script-Elemente erweitert und beim 
Absenden an den Server auf diesen übertragen. Das Script bleibt in diesem fall allerdings 
nicht dauerhaft auf dem Server erhalten. Betroffen ist als nur der Anwender, der diesen 
manipulierten GET-Parameter mit der Url absendet. Durch das Senden dieses manipulierten 
Requests kommt es zu einer Auslieferung des ausführbaren Scripts an den Anwender.  
Um nun einen Anwender dazu zu bringen, diesen manipulierten Request zu senden, versucht 
der Angreifer i.d.R. einen manipulierten Link zu verteilen, der diesen Parameter enthält. 
%---------------------------------- 
\subsection{DOM-Basiert (lokal)}
%----------------------------------
Wie auch beim reflektierten XSS wird beim DOM-Basierten XSS ein Parameter in der
 Url genutzt, um ein Script beim Anwender zur Ausführung zu bringen. Im Gegensatz zum 
 reflektierten XSS wird das Script allerdings nicht an den Server gesendet, sondern direkt 
 beim Anwender ausgeführt, es findet also nur lokal statt. Der Angriff erfolgt i.d.R. 
 ebenfalls über einen manipulierten Link.
