%---------------------------------- 
\section{Gefahren}
%---------------------------------- 
% Context of Trust
Was XSS-Angriffe gefährlich macht, ist die Möglichkeit schädliche Skripte im
sogenannten \enquote{Context of Trust}, der vertrauenswürdigen Zone einer
Webanwendung, zu starten \cite[1771]{GANA07}.
% Same Origin Policy
So kann ein Angreifer unter anderem auf die Daten der Webanwendung zugreifen,
welche eigentlich durch die \enquote{Same-Origin-Policy} vor Dritten geschützt
sind \cite[276]{Kir11} oder mit höheren Berechtigungen Skripte ausführen.\\

%---------------------------------- 
\subsection{Datendiebstahl}
%----------------------------------
% Daten der Webanwendung
%  Vertrauliche Informationen
Durch den Zugriff auf die Daten der Webanwendung hat der Angreifer je nach
Anwendung Zugang zu vertraulichen Daten. Hierzu können persönliche Daten oder
Firmengeheimnisse gehören (z.B. beim Angriff über einen Webmailer)
\cite[1773]{GANA07}.
%  Session- & Identitätsdiebstahl
Zu den sensiblen Daten von Webanwendungen gehören unter anderem die
Sitzungsinformationen \cite[276]{Kir11}. Mithilfe dieser kann ein Angreifer eine
Sitzung und somit im weiteren Schritt die Identität eines Opfers übernehmen
\cite[269]{SS06}.
% Tracken
Desweiteren können durch ein Skript sämtliche Eingaben im Browser mitgelesen
werden.

%---------------------------------- 
\subsection{Manipulation von Darstellung oder Information}
%----------------------------------
% Falsche Informationen
Eine weitere Gefahr stellt die Manupulation von Darstellung oder Information auf
Webseiten dar. Inhalte lassen sich verändern oder ersetzen, sodass im Browser
des Anwenders falsche Informationen angezeigt werden. Diese Art des Angriffs
schadet neben dem Anwender auch dem Webseitenbetreiber, da ausgelieferte
Informationen diesem zugeordnet werden (z.B. Imageschäden für Unternehemen)
\cite{Dam06}.
% Werbung
Eine verbreitete Form dieses Angriffs stellt das Platzieren von zusätzlicher
Werbung auf einer Webseite dar.\\
% Benutzerdaten und Passwörter
%  "Bitte erneut authentifizieren"
Ebenso verbreitet und mit hohem Gefahrenpotential ist die Einblendung neuer
Dialoge, beispielsweise einem zur erneuten Authentifizierung. Die eingegebenen
Daten kann der Angreifer abgreifen, während der Anwender in den meisten Fällen
keinen Verdacht schöpft.

%---------------------------------- 
\subsection{Drive-By-Angriffe}
%----------------------------------
% Guter Einsteigspunkt
%  Durch Webseitenaufruf Code auf lokalem Rechner ausführbar
%  Dive-By-Download
In vielen Fällen agiert ein XSS-Angriff nur als Türöffner eines komplexeren
Angriffs. Durch die Möglichkeit allein durch den Aufruf einer Webseite Schadcode
lokal auszuführen eignet sich XSS optimal für Drive-By-Angriffe.
% Sicherheitslücken
Oft in Verbindung mit der Ausnutzung von Sicherheitslücken des Browsers können
so Viren oder Trojaner auf den Rechner des Anwenders geschleust und weiterer
Schaden verursacht werden.

%---------------------------------- 
\subsection{Beispiele}
%----------------------------------
% Beispiele / Relevanz
XSS-Angriffe sind in der Praxis weit verbreitet. Besonders Online-Banken
(Datendiebstahl) und soziale Netzwerke (Identitätsübernahme) geraten oft ins
Fadenkreuz der Angreifer, da hier besonders sensible Daten abgegriffen werden
können. In der Vergangenheit waren unter anderem Paypal \cite{Kug13}, Facebook
\cite{Gol13}, Google \cite{Shi05}, die Webpräsenz der Bundesregierung
\cite{Dam06} und verschiedene Online-Banken \cite{Sto10} betroffen.

% ###

% %---------------------------------- 
% \subsection{Programme nachladen}
% %----------------------------------
% % Teil eines Angriffs
% Ddadurch, dass der Schadcode clientseitig ausgeführt wird, ist es möglich durch
% diesen Programme von externen Servern nachzuladen, die weiteren Schadcode
% enthalten. Es ist also nicht notwendig, das der Nutzer aktiv einen Download
% durchführt (Drive-By-Download). Nachgeladen werden können hierüber z.B.Trojaner,
% die noch weiteren Schaden verursachen können.
% %---------------------------------- 
% \subsection{Informationsdiebstahl}
% %---------------------------------- s
% Die Möglichkeit Informationen zu stehlen sind vielfältig. Neben der Öffnung
% eines Dialogs, der den Nutzer auffordert, sich durch vertrauliche Informationen
% erneut zu identifizieren, kann auch direkt im Kontext der Anwendung auf
% Session-Informationen zugegriffen werden, was wiederum die Möglichkeit eines
% Identitätsdiebstahls ermöglicht. Eine weiter Möglichkeit, Informationen zu
% steheln ist das Tracken sämtlich Nutzereingaben und das Senden dieser an einen
% externen Server. Die so angegriffenen Informationen können vertraulichen Inhalt
% wie Firmengeheimnisse und auch Login-Daten beinhalten 
% %---------------------------------- 
% \subsection{Verbreitung von Fehlinformationen}
% %----------------------------------
% Mit Hilfe von Skripten ist es möglich, eigene Texte auf einer fremden Webseite
% einzubinden. Das Angriffsziel hierbei ist weiterhin der Client, indem dieser
% falsche Informationen erhält, allerdings kann es auch dazu genutzt werden, dem
% Betreiber des Webservers zu schaden, da die Fehlinformation durch seinen
% Auftritt verbreitet wird und als Unternehmensaussage interpretiert werden kann.
