%---------------------------------- 
\subsection{Schutzmaßnahmen -- Server}
%---------------------------------- 
% Nutzereingaben prüfen
Im Allgemeinen treten XSS-Lücken nur bei nicht ausreichend validierten
Benutzereingaben auf, die zur Aufbereitung dynamischer Webseiten genutzt werden.
Die Überprüfung aller Benutzereingaben direkt vor der Generierung einer Seite
spielt also eine wichtige Rolle. Dieser Vorgang ist jedoch nicht trivial. Durch
viele verschiedene Einbindungsmöglichkeiten für Skripte ..\\
% Filter-Proxy
Eine weitere Möglichkeit stellen zentrale Filter-Proxies dar. Diese scannen
ein- und ausgehende Datenströme auf entsprechenden Schadcode anhand von
Heuristiken.
% Policies
Eine relative junge Entwicklung ist das Vereinbaren von Policies mit dem
Browser. Zu jeder Webseite wird über eine gesicherte Verbindung eine Art Vertrag
ausgetauscht. Dieser beschreibt, welche Aktionen für bestimmte Skriptquellen
erlaubt sind. So lässt sich das Nachladen von externen Skripten unterbinden und
nicht benötigte Funktionen deaktivieren. Dieses Verfahren muss jedoch vom
Browser auf dem Client umgesetzt werden.\\
% TODO: Umsetzung? Verbreitung?
% Problem & DOM-XSS
Trotz aller Schutzmaßnahmen gibt es ein Grundproblem: Der Angreifer braucht nur
eine Lücke im Schutzsystem zu finden, während der Webseitenbetreiber aller
Möglichkeiten berücksichtigen muss.\\
% Ganzheitlicher Ansatz / sichere Architektur
Allgemein gilt es deswegen einen ganzheitlichen, auf Sicherheit ausgelegten
Ansatz zu fahren und die Anwendung gezielt gegen Angriffe zu designen. Hierbei
hilft der Einsatz von Frameworks sehr, da hier die meisten bekannten XSS-Lücken
berücksichtigt werden.
% TODO: Apache?
