%---------------------------------- 
\subsection{Schutzmaßnahmen -- Client}
%---------------------------------- 
Clientseitige Schutzmaßnahmen müssen im Idealfall nicht ergriffen werden, da
alle Schwachstellen durch den Server ausgeliefert und dadurch auch durch diesen
vermieden werden müssen. Selbst das DOM-Basierte XSS nutzt Schwachstellen in dem
vom Server ausgelieferten Script, um einen Angriff durchzuführen.
Schutzmaßnahmen können sowohl darauf abzielen, das Einbinden des Scripts oder
auch das Ausführen des Scripts zu unterbinden. Das Einbinden von Schadcode lässt
sich clientseitig nur bei refklektiertem und DOM-Basiertem XSS verhindern.
Da die Angriffe hierbei durch eine manipulierte Url durchgeführt werden, lässt
sich clientseitig die Url auf ungewöhnliche Script-Elemente überprüfen. Um die
Anfälligkeit für manipulierte Links zu minimieren wird Häufig die Empfehlung
gegeben, Links nur von bekannten und vertrauenswürdigen Seiten zu verwenden.
Diese Empfehlung ist allerdings bei XSS nur bedingt gültig, da die angezeigten
Links auf der vermeintlich vertrauenswürdigen Webseite durch persistentes XSS
manipuliert sein können.
Der effektivste Schutzt gegen XSS ist clientseitig das Unterbinden von Script.
Das Grundsätzliche Blocken aller Script-Routinen ist hierbei das sicherste
Element im schutz gegen XSS. Da heutzutage allerdings viele Funktionaliäten im
Internet durch Script-Routinen erst möglich werden, führt ein grundsätzliches
Blocken der Inhalte dazu, dass viele Webseiten im Internet für die Nutzer nur
noch sehr eingeschränkt nutzbar sind. Ein weitere Möglichkeit, ist das
Unterbinden von In-Line JavaScript. Da der Schadcode direkt als Script-Element
in die Webseite eingebettet werden\ldots

%---------------------------
% Die Maßnahmen, die clientseitig getroffen werden können, um einen Angiff mittels Cross-Site-Scripting zu verhindern, beschränken sich primär auf Vorsichtsmaßnahmen und die Sicherheitseinstellungen im genutzten Browser.
% Die effektivste methode, um jegiche Art von Cross-Site-Scripting zu verhindern
% ist das Blocken sämlticher Scripte von Websiten. Die Problematik hierbei ist,
% dass damit auch sämtliche Scripte geblockt werden, die zur normalen Ausführung
% einer Website notwendig sein können; die Nutzung des Internets ist somit nur
% noch sehr eingeschränkt möglich. 
% Neben der Blockierung von Script-Routinen muss beim Aktivieren von Links darauf
% geachtet werde, welche Paramameter in der Url enthalten sind. Scripte-Elemente
% innerhalb einer Url sind ein Indiz für einen möglichen Agriff durch
% Cross-Site-Scripting.
% Darüber hinaus besteht die Möglichkeit, die die Netzweraktivitäten des Clients
% zu überwachen. Cross-Site-Scripting basierte Angriffe führen in der Regel zu
% ungewöhnlichen Netzwerkaktivitäten in Form von Datenaustausch mit unbekannten
% Netzwerkteilnehmern. Eine Identifikation solcher Aktivitäten ist aufgrund der
% hohen Kommunikationsrate in der Praxis eher unzuverlässig.
